想問GPA 4.0 係咩概念

黎緊一年小弟準備入poly pt，諗翻以前中學讀書唔太勤力搞到成績麻麻，所以想上u讀好啲書同埋盡量善用時間。
所以想知道大學嘅學霸係如何鍊成，究竟GPA4.0 除咗努力重要有咩成分加埋？

擦鞋

同你小學默書一樣

你句成績麻麻真係難聽過粗口

點解 我認真

Fuck you

認真po求解答

咩事....

你講一句，我將佢變成音樂，但今次有d唔同

應該而家又少人考 又多大學都考唔到入去 D垃圾

Max 4.5
咁爆4有幾難

搵好Group mate

Poly hd就話啫，pt 成績麻麻係咩事
btw我都想知

ching 唔好咁講，個個人背景能力都唔同嘅...
我冇惡意的

想問可以點做到，利申依家預習緊啲lecuture notes不過都幾多唔明

搵一班都係勁嘅隊友？

你起我底就知，我本來aim medic，係真係太懶所以考差咗入唔到先咁講

Loser論壇陣味又出緊來

想對自己有少少要求姐
覺得自己成績浪費咗太多時間去hea冇咗productive嘅嘢，上大學想各方面都做好啲

ching 唔好咁惡

Fuck you la

拉

如果我真係攻擊到你咁我講聲sorry ching，但喺我角度我真係覺得自己差... 唔好意思

成績麻麻 入三寶
好似啲港女成日話自己好肥咁

Ok I accept your sorry😊😊

天份

ching 你pt？

睇我名啦大佬

呢d就成績差啦

唉屌

拉翻先

入pt成績麻麻...offended 不過每人有自己追求同目標，樓主加油啦

sorry

你可以講埋吖嘛你真係見得果啲假提問真曬命嘅文少
poly三寶話晒都叫半神 總有啲人驚死人唔知自己讀三寶咁

天啊...

可以講下 dse 咩成績？

明白
講翻聲sorry 大家
認真提問

best 5 29

好簡單嘅
唔洗擔心

大把

自己讀緊三寶都要唔抵得東華明愛鯨大
又係讀講埋d dse 優越論嘅傻閪

有d擔心樓主上多兩日校園台會變成點

可以唔同科目分別講下咩 grade？

我好少上校園台，呢鋪提問先上

拭目以待

6574654 ( bio chem va)
數學失眠炒咗唉

dse優越論成日有啦
29分話自己好廢 無非想搏注意力 打曬飛機

屌你老母

呢個科目配搭第一次見。

va係咪後期無心讀
同埋係咪我理解錯數學係咪你打錯

勁左少少wor屌你

出名on9仔一個，唔使理佢

係打錯
VA同你諗相反，係中四五上VA堂玩hea 唔做sba 去到中六剩低3個月先chur認真讀 最後4咗
呢段經歷更加提醒我以後唔可以再亂hea 浪費時間

咁你呢d已經唔只係麻麻，已經係fail

以為我睇錯，你曬命

比prof屌就有靚grade

你可以咁講
不過DSE fail 唔代表人生fail，所以依家咪要上大學做翻好

你老美

想問你讀pt 係為錢 定係人云亦云 唔係想幫人

反正依家無哂娛樂，有信心嘅可以試下repeat

咪就係
破處咪過4

簡單黎講
一般智商的人
1個學分 你要預一個星期用兩個鐘的時間去預習 睇同依科有關的書 同埋溫習 未計你做assignment
3個學分就一個星期用6個鐘
你先有機會拎到4.0

我真係想幫人的ching
想當初aim medic 都係咁諗，係人都知入得呢啲科大學生活唔方好過都係chur

唔明咪上網睇囉 仲係中學咩

普通人Lo, 利申GPA4.0

我問過啲讀緊medic嘅 ching ，覺得repeat 風險太高所以不了，本身有諗過入biomed 勃yr2 or repeat，不過最後都係決定pt算，書都掉曬

poly max 4.5? 你咩年代

真係麻麻 神科都入唔到
咪讀書啦

好的唔該曬

而家max幾多？

A+咪4.5,但gpa max係4

咁你一日讀幾耐書

3.8表示唔洗點讀，因為online exam，唔好問我點解

...

請槍手easy game easy done

仲有要多啲搵professor 問野(唔係鳩問,係真係要發掘果科野課堂以外嘅附加知識),問到佢覺得你煩,都唔好意思再答你,就會俾個a+你

夠攞First hon就夠啦
其實一年有幾多人可以gpa>4 grad?

我唔係諗住要4.0 up
不過都想起碼3.7 up lor

跟你個flow 又膠

想點啊麻麻

中意loser論壇果時多啲依家唔係太想上
等有人搞新forum就轉

3.7太普通lor
我覺得4.0先叫有讀書lor

上堂前預習下(第一次想自學識晒就不切實際嘅 但係大約睇過佢note/書已經好有幫助)
落堂後再快速go through 一次
得閒睇下佢本reference/textbook
(我見好多好多course個prof其實都書入面cap出黎
本書會詳細好多)

當然正常係無可能keep住咁
因為實有d時候係突然有事做/無mood溫
但係做到六七成已經好大幫助

下年開始改返做4.3

Agree

3.7我真係唔夠膽講出黎
實比人當我日日係莊房屌閪

但其實我呢d蠢人
讀到仆街都冇d太普通嘅分

唉！屌你老母

拉翻

啱啱自殺jor
依家攞個靈魂覆緊你

想當年小妹30分入黎讀PT
都比人笑到面都黃
我個分真係太普通lor

明就唔駛你讀啦，半神科嚟架

first hon都夠入medic啦 爆四咁易咩

當你拎到嗰陣就唔覺得一回事，但會開始覺得其他人好廢。其實上足堂加清assignment已經得

Hi 同學仔
pt加油啦，pt都唔差嘅

⁰尸f0ⁿ

崩口人忌崩口碗

修啲自己有興趣嘅課就爆到四
利申 試過連續兩個學期爆四 入面有理科有工科有文科有project有language course有post grad course

東華明愛OU都開pt 做咩諗唔開

呢點我知道的
一山還有一山高

同你考dse一樣努力，一定夠first hon
因為大把人上左u就會hea左

樓主你放過大家啦
Va讀三個月都拿4
你想逼死幾多學生
自己有天資就好好keep住啦
對你來講
GPA爆4你都會係度唸點解咁易

可以forsee到樓主他朝一日變成高層
都係張建宗個類人

主動，睇書超越左課程教既

課程討論積極參與，表達自己睇法

有時有天資真係出少句聲算
無謂逼人羨慕妒忌恨
樓主你知唔知幾多人幾努力但就係輸天資阿

真心建議樓主quit U retake DSE， 考多兩個5** (數學+新elective/VA)就夠分入MBBS，無謂哂幾年時間讀啲唔係自己最想讀嘅嘢

利申 retake入MBBS

師兄都幾搞笑喎

做人唔好太自大 or let say over-confident
雖然我都係同一間同一科
但我清楚知道係付出好多努力先有
而唔係明明高分都話普通分數

我都冇心offense人......

係
我知你無
你呢啲行為同嗰啲考試前話自己無溫書，出到來九十幾分既人無分別
我係你就而家係站務台申請del post

你唔好同呢d人咁撚認真啦

樓主同你講29分成績麻麻
3.7太普通你知咩料啦

你有資格同樓主講嘢咩
呸

我係普通人，我其本上除左食飯同沖涼同屙屎冇咩點瞓過之外，我都係温緊書。

每晚食飯會睇下老高咁

ching 好勤力，希望你可以keep住呢個level 未來成大器

自己考得高分低分都係自己角度衡量姐
30分不過不失啦

其實我已經成撚咗大器啦

Dllm

而家每晚除咗打三次飛機，都冇咩做，日日坐喺度等收錢

上連登就唔評論自己樣子啦，話自己靚仔就會俾人話自以為是一定係醜，話自己醜樣又俾人笑油頭毒L底死
不過我冇乜諗過上莊，感覺好time-consuming

Best 6 32姐，HD就唔止麻麻直頭差啦

我真心問問題都俾人屌

早知唔爆自己poly pt

用風筒吹賓周就得

我一早考慮清楚㗎啦，最後揀咗pt，方向定好曬啦

我都冇話3.7 太普通........
3.7 都應該幾難攞.......

問題唔係爆唔爆係你用自己standard 套落個半神科度 好難唔引人講

背書叻就ok架啦
香港係咪都死背

厲害Ching， 我有你一半咁厲害，一日打三次飛機不過冇錢收

我GDP 5.0

我都冇用我standard套落邊度邊度
我都係想知下點樣喺大學攞高分姐
我重來冇睇小過dse唔高分嘅人，我中學身邊玩得最friend嘅好多都係普通班入唔到大學

連retake考翻2個5**嘅勇氣同信心都冇，就唔好話想入PT爆GPA 2nd degree入Medic。入到Medic你就會發現考當年DSE係幾咁輕鬆，讀嘅嘢係幾少。

利申MBBS

呢個我知道
我識師兄讀medic 成日都向佢了解medic生活

垃圾po

屌你老母成績麻麻但係poly pt

我真係試過，cgpa 4.0

我個間上限就係4.0
其實就好似處男破處咁，未試過之前想像唔到
試完你都唔會變超人，都係要踏實做人

淨係想同你講返句：屌你老母冚家剷
鬼唔望你GPA 1.0

點樣pt? 申請嗰時係FT 先轉 PT 定直接申請pt

唔知你認真定點 試吓認真答你

利申冇攞過高過3.5

識人好過識字，成績過得去，
多啲social識人仲好。

3.9 + 0.1 / 4.1 - 0.1 = 4.0

垃圾

讀pt過多幾年你就發覺gpa幾高都唔夠關係重要

點解

好，明白

thx ching

其實好簡單
睇中邊啲爛grade科，
就走去exchange讀哂佢，番黎waive 左佢
甘就可以chok到成個year淨係睇一兩科成績
花少少心機時間操pp A/A+左佢, 其實幾輕鬆

利申：poly gpa 4.0+dean list畢業

Ching厲害

係9月先開始轉。

你點做到的ching

會比jimmy bulter屌打

師弟 你都想我入黎派膠姐

無啦啦講籃球jm9

拉curve嘅世界入面 你唔需要識曬所有嘢先靚Grade, 只需要好過同你take同一班嘅人

Tran去Engine屈人機咪輕鬆爆4

記得揀啲冇乜前途嘅Engine major 唔係都係大把勁人同你爭grade (咩土木工程嗰啲就唔好諗啦 能源 環保 嗰啲可能冇咁大競爭)

利申讀Engine 冇踩低Engine仔嘅意思

Karl Anthony towns gpa 4.0
高材生出到嚟俾人屌打

其實唔難，poly仲要有A+

咁起碼佢讀書屌打人
同埋karl都唔算好廢姐，係soft咗啲

physio year 1一般都係A
因為同其它醫療科拉curve
你出年再問過啦

easy la 2 個sem 加埋

that is true

入到pt其實讀書背書都唔差得去邊，頭一兩年d Anatomy, physiology, neuroscience 你有心既已經可以開始自己搵黎睇下，fundamental既野永遠唔會嫌識得多。
如果有心想做個好既pt或者想實習做得好啲，我會建議year 1,2嗰陣(出實習前)見到啲有機會接觸到patient或者其他pt既event就參加多啲，因為除左對書之外對人都好重要。
GPA嗰啲其實真係浮雲，因為practical exam個setting同實習係兩回事，考試冇A都唔代表你實習會唔得(不過啲knowledge唔熟既話考試同實習都真係會收皮)

BBA易爆4好多喎
話就話拉curve
但係BBA可以派成25% a range
Engine頂盡就得10-15%

再加上engine係班local廢啫
唔止支那人 班南亞佬真係屈機㗎喎

真呀
實習屎手震震隨時fail埋成科
fundamental就如上面巴打講讀多冇壞

出面其實睇你邊度畢業同埋有冇牌㗎咋
做社畜之前享受下青春啦
出到嚟就顧慮多多set#dog

坦白講我自己就唔太點讀書
住hall個陣都係日日屌女飲酒走堂

記得交齊功課，同考試前臨急抱佛腳個陣就唔該戒下女色，屌少幾日女唔會死，哪怕女神自己擒埋上床都咁話
其他時間話之你屌到變軟皮蛇

數學5**？炒咗？

4ar 打錯 Ls先5**

去多啲department搞既seminar，扮對哩個area好有興趣，冇嘢唔識都問下d學術性問題，得閒約prof去consult R下水吹，講下你篇文啲大綱等佢汁汁。最差都有A-。

連登loser

我仲以為PT係Part time

4果d應該對每個topic都好拿熟

一係真係讀書人，一係面皮厚識gp pj同學霸一組，paper就靠扮唔識周圍問人攞料

我有做開gym 的ching

其實 GPA 有乜用
利申：畢左業十幾年

負碌爆過一次 應該係其他人太廢 自己唔係特別勤力

只係咁岩識一兩個個cu medic 嘅師兄，非同中學
我同屆兩個medic 一個dental

First Hon但GPA都要越高越好

出貓

有first hon都夠啦
除咗gpa仲有好多factors
有想入hku/cu medic 就應該去ivy/G5 爆first hon
再返黎報 應該機會大d

努力爆4中
但CGPA唔會有4了

其實polyu 4.0 唔係話咁難， 因為A+ 係有4.5... 可以拉上補下
到而家都唔係好明點解有個咁嘅system

認真答
副科(佔1/3)例如中英文，通識，elective 等垃圾科
大部份無可能a+, 連a 都甚少

Gpa 要爆4
基本上你主科(佔2/3) 要全a / a+ 先夠拉均有4
至於易唔易就睇對手啦

Btw pt都爆到4的話 轉讀medic 好過啦

sem GPA 試過一次過4.0

你個pt應該係physical therapy？
有啲人應該睇錯係part time degree

過4其實無乜特別
咪姐係好似DSE咁
人地考5但係你考5* / 5**咁解

同埋入大學就學下點樣自己搵答案啦
唔係既話4唔4同你無乜關係

除左努力都係努力㗎啦
PT 一開頭係記憶力遊戲，記得越多就越高分，之後幾年同placement就要融會貫通，淨係死記行唔到幾遠

不過入左u就唔好咁追成績啦~~
試多d唔同嘅嘢，explore個世界

利申: PolyU PT first hon grad 不過GPA最後無4

7分努力3分運氣
剩低90分睇你天份

POLY 有 CAR

只可以話睇完樓主講嘢知你未必有心曬命
不過個個聽嘅都覺咁解
就好似啲曾俊華中產論咁🤡

最後Dse咩成績

成績麻麻入pt

上面講左，best5 29

人地成日入教授房吹........水又話你知咩

屌以前best 5 30
原來依家best 6 32就入到

我33
poly玩weighting 好正常

屌樓主起下佢底啦
佢係今年dse嘅手足黎 已經好撚叻仔
加撚油

4.0真係好難 因為你幾乎所有course 都拎a/a+ 包括一啲一定要讀既垃圾core
但poly 4.3最高相對其他u會好啲 因為a-/b+左可以用a+去拉分

樓主想爆4做咩先 tran u/ 2nd degree?

我唔係真係好想爆4，不過只係想知大概要付出幾多先可以有呢個分姐，同埋自己力achieve higher咁lo

手唔手足就另話啦，有啲嘢要做就一定要做

三寶係邊三寶

點解唔讀law 你夠分

唔好chur爆自己
聽樓上巴講 睇下d Anat physi 打好個底先就得
開左學聽書+每日/星期溫番 咁都唔難1st hon

pt ot radi
下次問google好啦

我知
一來冇興趣
二來香港法治已經收皮，律師呢個職業只係得啖笑
我一向揀科都係自己興趣為先，遠遠未輪到人工

okkk

講真我去到盡都可能 best 5 24 個分 都 唔嗲唔吊

唔好咁講
dse 盡左自己力去就已經對得住自己，始終都係一場唔公平嘅遊戲，過咗去就算啦
我就係知自己根本未盡力先怪自己，想之後做翻好

😂我下年。。唔知放咩好 醫療 有諗twc pt or King u nurshing 又唔好話咩Kong u 廢。。我只是要學位姐。。同冇咁貴

Kong u 打錯

跟興趣啦！其實如果只係想要學位，根本唔駛理上面堆人。努力就得，共勉之

作為你一個physio師兄真心覺得你戇鳩

屌。。。唔是呢。。。我唔同你情況。。😵我是要穩。同醫療都是興趣。。

diu
sor 囉
最多入到去喺你面前冇咁on9

穩咩畢到業就有野做架啦

Btw 你嘅發言有啲on 我都覺 你可以圓滑啲講

。做咩先。。洗碗？

大學畢業一定做洗碗？

唔好以為twc pt真係好 容易入，好多second degree 入去的、競爭都大，今年有同學23分入唔到，同埋poly 除外嘅pt 出到黎冇license

Grad左做左好耐野了
GPA⋯作用不大
你入到去要認真諗下physio係咪適合你做既工好啲
因為我諗呢份工保持熱誠,持續學習先係最重要

所以我都唔知點。。做咩都比人地話 個個點個啲

Ching依家幾人工？

6萬幾咁上下

老實話，你重有200幾日，如果你一直有跟住上堂的話你依家開始努力操卷每科升一個grade唔難

做左幾耐

操操下卷就有gpa 4

唔自爆啦圈子好細
<6年

dse？
操操下就有5**

Btw 如果你想要錢,我果輩可以再賺多啲,好勤力唔放假可以有100k
但可以好肯定同你講, physio不會發達

呢點我知
放心我真係唔係太為錢
生活過得去就ok，幫人為重